蔡英文：韓國瑜若當選 台灣會變成香港

台灣大選明天投票，爭取連任總統的民進黨蔡英文晚上到高雄鳳山，出席「光復高雄」造勢晚會，民進黨說有超過25萬人到場。蔡英文表示，明天的大選是改革與非改革的對決，決定台灣及年輕人的未來，亦決定台灣在大陸的壓力下，能否作出民主自由的選擇。

她批評對手國民黨韓國瑜信口開河、支持九二共識，不抵擋一國兩制，一旦韓國瑜當選，台灣會一步步變成香港，台灣會鎖在大陸。蔡英文呼籲支持者團結，立委選舉亦要支持民進黨，避免分票，有信心民主一定贏過威權，會取得勝利。

蔡英文在高雄造勢後，返回台北，與副總統候選人賴清德一齊壓軸會師總統府前的凱達格蘭大道。大批支持者到場，揮舞旗幟，大道變成一片旗海，大會播放多名海外人士指會回台投票的片段，又以音樂錄影帶影式講述蔡英文的政績等。在場人士不時大叫蔡英文當選及「2020台灣要贏」的口號。

善待義士啦，唔要錢，俾佢地打工讀書，當唔駛你宣傳費

佢贏左先，光頭佬贏左隨時即時遣返香港/中國

蔡英文：關心但不介入

民進黨屌你老母根本臺灣泛民嚟，立法院真係唔使投佢，投吓啲細黨好過

最pk依種態度

你想佢點介入？出兵打支那？

政治呢啲野從來都係咁
只存在互相利用，工具，利益
不存在朋友關係
香港幫到佢選情咪提一提香港
到當選左肯定用完即棄 人之常情

我始終唔明嘅係，點解香港人可以單憑一個信字，就覺得佢贏咗之後一定會幫手足。

本來香港人係今次大選嘅Kingmaker，本來可以搞選舉平衡去引誘各大政黨瘋狂開支票，咁至少選舉之後都有揸拿可以繼續跟進。但香港人選擇all in，小英自然可以非常從容咁樣選舉，唔需要作出任何承諾。

依家佢一句承諾都冇，一張支票都冇開，選舉之後國防、外交、內政、經濟每一樣事情都比香港人重要，如何相信佢真係會幫你？

其實對香港人最好嘅結果應該係郭台銘當選，或者蔡英文低空掠過，立法院兩大兩小無人過半，咁樣當選嘅人先至會有動力跟進幫助香港人去鞏固下一次選舉。依家佢贏得越多、勢頭越強，就更加唔需要幫你。

蔡英文已經講過佢認為佢民調回升係台灣人嘅自我警醒，唔係靠香港人。既然佢心中都覺得冇嘢欠你哋，當佢連一句承諾都冇，點樣保證佢真係會幫你？

佢既立場好難明面幫手足
佢唔遣返手足已經好好 發大財分分鐘即時送中

台灣人無幫手督灰仲想點
留台既兄弟 住夠幾年入藉台灣咪安全囉

呢啲叫反攻大陸

李倩怡起碼係台灣幾年都無比人送返黎呀

蔡英文一定要羸啊
同埋記得簽名!

佢既選票來源係台灣人,唔係香港人.
而家只係抽下香港水. 口頭上攞下光環.
要用台灣人既資源嚟幫香港難民. 唔驚D 中間遊離人仕屌鳩自己咩

最後一次總統選舉

下次係小圈子選特首

其實台灣人嘅立場我會明白，我最唔理解係香港英粉。

美國人用完香港打中共都會益下你，唔會食飯唔俾錢，你睇區議會選舉少咗DQ就知道全靠美國佬睇場。

但當小英攞晒着數但係一啲實際嘢都唔俾嘅時候，香港人仲要不停支持佢，甚至話當佢贏咗、一切塵埃落定之後都唔可以講說話。咁係咪只要佢一日在生一日都唔可以講？

咁又唔係完全冇嘅
最小俾你留喺道先啦。
不過佢哋可唔可以申請學生/工作Visa?

蔡英文未連任就寫包單話幫你
咪又係比你屌空頭支票
又唔係香港人比票佢，做乜要係選舉前製造弱點比人攻擊
仲死都要講佢當選後一定唔幫香港人
哇，你班真係未來人黎
咁肯定既？
點解選舉前有班人咁落力踩
冇人話邊個黨一定好，但e個時間咁針對法好可疑姐

咁係人都知韓國瑜擺明幫唔到就自然冇討論價值，香港人九月之前又唔肯支持郭台銘，去到今時今日咪只有講蔡英文

依家陸續過去有台灣嘅大學收嗰啲基本上都可以，但係最困難都係7月1號之後突擊過咗去嗰啲

多啲講下點樣發展經濟幫助台灣人改善民生 收入 仲好啦, 日撚日拎香港黎講 食人血饅頭食足咁耐

你講到依家好似係香港人去投票選台灣總統咁
佢要爭取你嘅支持咩？

由心發出感激
咁樣已經好夠

我唔係話唔支持蔡, 但佢拎香港黎講已經多到過分, 仲話選台灣總統, 佢係咪應該更多着墨於 如何發展經濟內政 幫助改善台灣人生活呢?

香港人有得去台灣投票？

到時情況應該會慘過香港
因為條魚當選之後
就會變成中國內政
到時大撚把藉口出兵

站係台灣人角度 要台灣為左香港同中國同開戰？
台灣人點睇？

民進黨 本身就右翼政黨
本土都好正常

派軍隊嚟香港打鳩popo

就算唔幫都唔好比過親中嬴啦係咪呀

棄左再講啦懵撚
你都on99
人地未當condom你就悔氣說話
懵撚
唔棄你直播表演食屎呀？

Ching 心水清，哩個世界永遠利益行先

我係唔知香港英粉興奮啲乜嘢咋嘛，出面仲要講到選舉贏咗都唔准講佢係因為香港贏

又唔係冇第三選擇，只係大家唔去關心啫

冇㗎，係香港有班狂熱支持者唔知點解瘋狂擁護小英到底、到死，我係唔明白呢班人嘅心態。佢哋似乎分唔清出於戰略理性嘅支持同埋崇拜嘅分別

點解咁多人屌蔡英文冇做嘢？

睇政治好多時其實係睇佢冇做乜嘢、冇講乜嘢……

比條死魚贏左手足即刻大獲啊 係要親中輸 有咩咁難理解

睇清楚我打咩啦 幾時悔氣說話

當選左肯定棄
你咁肯定 你係佢條team咩？

同區選一樣 總之投對家！

民進黨係偏左喎......

Push

咁唔通叫人投發大財？
熱狗叫人唔好投范民feel

無讀書嘅點住幾年入藉

都係嗰句，今次從一開始就有第三選擇，但係大家唔理咋嘛，全心全意狂熱崇拜，崇拜到唔准人講真話。

好似方仲賢或者鍾翰林，有冇邊個可以話佢哋講嘅唔係真話？邊個可以話佢哋完全係造謠生事抹黑？冇吖嘛。但係攻擊得佢哋最厲害嘅就係香港人自己，香港英粉。

依家出面甚至講到就算聽日小英贏咗都唔准講，請問呢個係乜嘢心態？到底喺呢一班人嘅心中，係香港手足排前啲定係民進黨排前啲？

台灣人有自己嘅思考，我非常理解。但係香港人自己人打自己人我就諗唔通，我諗唔通喺呢一班狂熱英粉心裏面到底邊個重要啲。

你就想
落後過香港咁多

個畫面睇闊D
如果佢贏到就已經幫到香港
依家係要對抗中國

只要肯俾手足工作及讀書，多謝佢

牛頭唔搭馬嘴

大大聲話比全世界知台灣包疵罪犯好唔撚好？ 咁做佢仲唔比人屌死？而家隻眼開隻眼閉比你讀書做野仲唔見幫到盡？屌你老母香港人玩政治真係笑撚死人，都唔知真心膠定五毛

我懷疑日撚日係到攻擊蔡英文個班跟本五毛黎，一係就完全冇政治常識，見一個block一個算

呢個問題我由六月開始講，嗰陣時郭台銘喺612當日就公開宣布如果當選總統會歡迎香港人移民。當時幾乎所有連登仔都話郭台銘係共諜、我係五毛。

到七一之後有一班手足過咗去，我再講，大家就話要等小英贏咗之後靜靜地去幫手足。

我想講嘅係，如果大家真係覺得幫香港手足會令到小英跌票，咁代表幫助香港唔係台灣社會嘅共識，咁點解佢當選之後又會突然間轉軚去做呢？當選之後國防、外交、內政、經濟每一件事都比援助香港重要，我唔明白大家憑乜嘢咁有信心。

其實台灣方面係點樣都係台灣方面自己決定，台灣人有台灣人嘅選擇同思考，我完全明白。但我唔理解嘅係香港本地嘅人點解唔可以支持返香港人、點解唔可以用香港人嘅最大利益去作為考量。

比起台灣上面嘅人，我最諗唔通嘅係香港英粉。

至於你話台灣嘅大學嘅問題，我會講我都相信台灣公民社會有好多人係真心會幫香港，但係上升到政府層面就完全唔同講法。

同埋好多時香港人都比較偏心，台大收咗咁多香港人，但係從來冇人多謝過台大校長管中閔先生，反而推晒去變做政府嘅功勞。

唔投英文一定變中共

係咁多 唔洗講咁多野

唔攻擊同路人係咪咁撚難明阿屌你老母

我話俾你聽就係香港人唔識玩政治，所以先至唔識利用自己嘅特殊身份去操作台灣大選、去引誘各個政黨瘋狂開支援香港人嘅支票。依家連一句說話都冇，你點樣保證選舉之後唔會變得更差？

台灣本地嘅人有佢哋嘅思考係好正常，但係香港英粉義無反顧地狂熱崇拜先係最盲目嘅人。

台灣人唔受下苦係唔知道錯

講經濟講建設，實實在在，呢d 野要講，第一階段已經講，因為係有形既，亦好易比人睇到做唔做到

而家選舉入直路，講既野就要偏向煽情，你一味sell 客觀既野，白紙黑字，有心睇既，都睇到，反而煽情既係希望更多人出嚟投票

你話佢打太多香港牌，因為要煸動更多人投票，就要打安全牌，香港係一個好例子俾到台灣人睇佢地既安全係點樣受到威脅，有活生生既例子都唔可以用？一用就人血饅頭？

我唔覺得佢打得太多香港牌，佢由頭到尾都係一個概念，今日香港，明日台灣，點樣打得太多？提得多就係打太多？

人均 gdp過4萬美元再講

咁請問當日方仲賢或者依家鍾翰林係唔係同路人？佢哋講嘅嘢有冇半句係假話、造謠、抹黑？點解當日香港人、香港英粉要咁樣攻擊佢哋？

推

第一頁頭幾個post 就幾隻分化撚

我唔覺得政府背後冇出手做過野幾間最出名學府會同時出面幫香港學生，只不過蔡英文冇大大聲講出黎，成班五毛就捉住呢點係到瘋狂攻擊蔡英文冇做野，有d人完全唔識政治就跟風係到屌，以為眾人皆醉好撚型咁

小英加油！

我覺得鄧小強好快做下一個蘇萊曼尼 被美軍斬首

我地唔係要蔡英文贏 我地係要韓國瑜輸

好想見到香港都有呢啲選舉氣氛

唔好係到spin屌你老母，面對配票機器同台灣廢老你唔支持個最有可能贏就等輸，唔好話人死忠，香港人只係張對抗左支共選舉十幾年經驗分享比台灣，點撚樣spin到狂熱，另外比你argue贏左蔡英文係靠香港贏咁又點？到時台灣人覺得你自大，蔡都唔敢再出面幫你雙輸 ，你隻五毛咪撚再spin

都話有第三選擇

Btw 可唔可以解釋下點解出面有人話就算聽日蔡英文贏咗都唔可以話佢係因為香港贏，我唔理解香港英粉嘅諗法

台灣加油

而家香港人得1個選擇 就係民進黨
否則 係台灣既義士下場很危險
但請不好直接口講支持民進黨 只可以講支持反共

英乜撚野粉
家下得蔡韓兩個爭,姓宋既摺埋啦
係e場投票入面唔撐韓咪撐蔡囉
變乜撚野fans
總之就係唔要韓國魚贏,咁幫蔡,支持蔡有咩問題?
唔講得支持佢?

台灣人

分化撚仲恐怖過明刀明槍既五毛，不知不覺間係到令你鬼打鬼，我都係block撚哂班分化五毛算

宋楚如咪又係親中 有撚分別

一定會

咁多人屌英文做乜鳩,難道韓國魚當選會幫你?
成班人當台灣真係老奉要幫你咁

我係五毛我死全家我話俾你聽。唔好聽到唔啱聽嘅嘢就話人哋係五毛，我上連登同半開名無分別，好多人都知我連登名。我一貫反共，從來亦都係將香港人嘅利益擺喺第一位，我係唔明白點解可以有香港人將民進黨嘅利益放喺香港人嘅利益上面。

或者香港人嘅利益同民進黨嘅利益有重疊嘅地方，但係唔代表完全掛鉤。好簡單講，點解香港人包括學界代表團，唔識得去搞選舉平衡、遊走喺民進黨同埋第三勢力之間，引誘各大政黨開支票支援香港人？

極端啲講，如果時代力量／民眾黨執政承諾會全面庇護香港人，我話知民進黨全黨死清光啦。但仍然有好多香港英粉覺得成全民進黨比較緊要。

蔡英文 食人血饅頭 食到呢 下下都拎香港黎講

出於戰略理性嘅支持同崇拜係有分別。

當香港手足講真話嘅時候，為咗護航蔡英文就去瘋狂攻擊香港手足，呢種叫崇拜。

美國佬話事呀柒頭

操咩野作啫，方仲賢用香港人身份對台灣內政指手劃腳，已經令部分台灣選民十分反感。我台灣關你香港咩事？你香港憑咩指點我台灣江山？

你代表香港公開叫人投蔡英文，只會起反效果更多人投共瑜呀！香港人少講少提，做個旁觀者咪算，落手助選反而只會幫敵人拉票！

郭台銘嘅問題，我諗成個台灣都冇乜邊個可以好似佢咁隨時出入白宮搵侵侵過聖誕。如果要講相信，我相信美國政府高層應該會比一般人知得更多。

至於最後嗰個講法，唔係我創作，因為有好多人講過如果小英依家幫香港人會影響選舉，所以要等選舉之後先做。

香港一直都處於被動情況喎
一國兩制愈壞，香港愈收皮，對台灣本土右翼嘅利益先最大
蔡英文選擇係呢個時間點幫香港，對佢哋嚟講絕對唔係最好，反而我覺得對佢哋嚟講唔救好過救，引證支共腐敗之餘仲有機會取代香港嘅國際地位
其實由佢食呢個人血饅頭開始，佢哋已經係選擇緊要同我哋共存亡，你睇今晚嘅造勢大會，已經差唔多食到成口血，如果你仲驚佢當選後會反悔，我真係唔知講乜好...佢反口嘅話，綠營絕對會滅黨
至於方同學嘅問題，其實佢自己都認左衰仔，你幫佢抱不平嚟做乜呢？

人哋台灣欠咗你香港呀？
老馮要幫你？

咁方仲賢嘅做法固然係低手啦，正確嘅操作應該係同時會見第三勢力同埋民進黨嘅官員、代表，同佢地握手、影吓相，等佢哋公開講會支持香港人，順便引誘佢哋作出支援香港人嘅未來承諾，唔需要開口下指導棋。咁樣就已經足夠構成壓力去推動執政當局積極幫助已經喺台灣嘅手足啦。

大家各有各搞, 兄弟爬山。
香港人都成日喊昨日新彊, 今日香港。香港人都無乜實質幫過新彊。

點解呢個post多左咁撚多五毛

韓狗當選會幫你？
敵人的敵人就係我哋的朋友

台灣係冇辦法取代香港國際地位。因為我記得行政院金管會其實係有研究過，但最後得出嘅結論係台灣唔係行普通法，亦都冇類似嘅英語環境，根本做唔到香港嘅金融地位。

至於你話佢反口就會滅黨，首先就係民進黨嘅基本盤係台灣獨立同埋台灣民族主義，佢反口唔會令到佢滅黨。第二就係佢根本冇承諾過任何野，就算之後乜嘢都唔做，都唔會算係反口。

難得有選舉嘅機會，每一個政黨都會喺呢個時候大開各種嘅選舉支票，但係香港人作為Kingmaker反而任何承諾都攞唔到，對已經喺台灣嘅手足其實都係有隱憂。

美國都無出兵喎 美國算唔算介入?

連登算係香港最主要討論渠道
五毛咪又係馬來西亞 支那人果堆
呢家台灣大選呀 打資訊戰 想帶風向
起碼半年前已經滲透

你肯定香港人嘅大局等於民進黨嘅大局？兩者或者有重疊嘅地方，但唔一定掛鉤。

我當然知道今時今日嘅國民黨執政會對手足構成危險，但民進黨大勝亦都唔會令手足過得更加好。

只有民進黨感覺到危機同壓力，佢先至會更加有動力去幫助香港人從而鞏固佢自己嘅選票。

最好嘅結果係民進黨啱啱好過關，喺有壓力嘅情況之下佢哋先至更加有動力做額外嘅嘢去幫助你。

都係嗰句，我係擺香港人嘅利益係第一優先，要將香港人嘅利益最大化。

香港收皮 新加坡最開心
台灣都食唔到條水
台灣行普通法？ 英文水平高？法治程度高？

台仔最想韓國收檔就真

同意！
只要好好對逃難台灣手足，香港人咩都唔求。
正如手足所說：盡情利用，唔介意。
但唔好用完即棄，用完背判。

點解會有一種老馮台灣要幫香港既諗法
搞政治要出於同情?
拎台灣同德國比,比條撚咩
台灣未算國際承認既主權國,冇乜邦交,軍力又唔係強
拎德國e d歐盟大國收容難民比較黎數台灣,踩台灣
唔講仲以為佢咩身份係度評
原來只係個大種乞衣,指指點點

真

以美軍能力 隨時可以咁做

台灣選舉對於喺台灣嘅手足嘅影響可以分成上中下：

上，就係利用選舉令到佢哋過得更好

中，就係小英大勝，維持現狀

下，韓國瑜當選，手足有危險

我嘅諗法就係香港人根本可以透過謹慎嘅操作去達致「上」嘅局面，即係利用選舉嘅機會引誘台灣政黨同政治人物承諾幫助已經喺台灣嘅手足，令到佢哋過得更好。

連登仔嘅諗法就係「中」，希望維持現狀，同時相信小英會善待手足。

我之所以提出要對民進黨施加選舉壓力，就係希望民進黨急，佢哋咁就自然更加願意去做啲更加具體嘅實際措施令到我哋嘅手足喺嗰度過得更加好。

為此，民進黨嘅利益對於我來講唔算乜嘢，只要唔好進入「下」嘅局面就得。但好多人唔接受，覺得只要擦傷民進黨少少就係五毛、就係共諜、就係中共同路人。

為咗幫民進黨講說話會去話返香港人係大種乞兒，我唔知你心中到底民進黨緊要定係香港人緊要

韓粉：好呀 到時就會好多自由行來台，今鋪fat fat

好想聽到佢講會出兵打中共
但係佢一講就會輸選舉.......

取代唔到係因為本來珠玉在前，送中就係破壞香港法治基石，香港收皮，台灣先有"機會"上位，本來就香港一世騎撚住你台灣，對台灣本土最有利就係滅撚左香港呢塊支共嘅肥豬肉

綠營基本盤係本土主義同台灣獨立，但未有反送中前蔡英文已經俾人屌緊緩獨，你睇賴清德之前同佢反面都知民進黨內部分裂唔會少過藍營，蔡英文呢種淺綠緩獨路線如果再加上咁大個人血饅頭都唔滅黨，我真係表現食屎你睇都得

講乜唔支持郭台銘是咪弱智
都唔講佢本身只係金主唔係藍營
亦都唔講佢本人立場
剩係睇郭台銘格硬入黨後連自己黨內初選都贏唔到
連爭取藍營支持都唔夠
就知根本多餘

真係奇文共賞
台灣朋友笑到碌緊地

連登咁撚多5毛，大家都知啦，選情告急啲五毛出曬黎m反正韓國瑜準備收皮啦

你白痴架信郭台銘
佢成副身家係支那呀，佢會敢反支？即刻比支那搞到破產都得

選情告急喺連登催票有用咩？要帶風向都上ptt啦

根本只係擁英同唔擁英嘅香港人自己拗，然後將唔啱聽嘅人標籤做五毛

你一定聰明過侵侵，侵侵竟然隨便放佢入白宮一齊過聖誕

其實冇咩關係，不過支共最怕兩地嘅反共陣營合流將佢地安插嘅明暗勢力連根拔起，所以瘋狂派打手離間

be humble la
老奉要救香港人咩
人哋老闆係台灣人

係嘅
新加坡先係最大贏家
但就算台灣真係食唔到條水
對一國兩制愈差，台灣本土先會愈有利呢個論述都無影響架

On9仔

應該要做到咁啦，佢份政綱同宣傳咁多講香港....

佢話去威斯康辛投資設廠。宜家想走數

侵侵宜家未同佢計數咋

郭台銘咁叻，叫佢贏左初選先講啦
除左六月9up左一句接受香港移民之外仲有無野講？無...
郭台銘本人都可以打香港牌黎幫助佢選情架喎，有無？無...
然後怪香港人唔撐郭台銘

侵侵同郭台銘合照
侵侵都幫唔到佢勝選
然後郭台銘自己輸初選就怪香港人
onlun79

就係要咁啫，對佢黎講舉手之勞，同埋一次性only

郭台銘幾時講過怪香港人令到佢輸初選啫？係我感嘆香港人自己包括代表團唔識把握機會拜碼頭、搞選舉平衡咋嘛

台灣變成香港 台灣執到啦
鄉下牛屎地想變國際大城市
收啦

仲有咩第三選擇
好想知

係咪同樣贏唔到初選既朱立倫
俾韓國瑜過一戙既王金平
金孫賴清德
兩岸一家親既柯P
定係方鍾至愛既背刺時代力量

好想知咩第三選擇
咁大張香港牌任人打都唔見有人敢執黎打

有咩幫到你

郭台銘無怪呀，係講緊你係度怪大家唔支持郭台銘呀

同埋如果佢係9up，但小英連9up做樣都慳返，咁算點

幫手推，大家可以簽得快少少

香港代表唔識得把握時機搞選舉平衡將香港人利益最大化，呢個係一次政治操作上嘅失誤，錯過咗利用選舉為民進黨製造危機感從而迫使民進黨做實事幫在台手足、引誘台灣所有政黨跟進開援助手足嘅支票。

呢個就係我嘅評論，香港人自己放棄呢個機會，我自己作為一個香港人難免感嘆。

求大英來做特首

郭台銘可以令民進黨有危機感？

rt

都幾好，台灣生活水平咁低，似香港係一個進步

香港人無on9到走去選擇一個連藍營支持都拎唔到既藍營金主
證明香港人係醒
呢個就係我既評論

會唔會瞄呢啲垃圾 24小時瞄住習總 金仔果啲就真

蔡英文係一國總統，佢無可能大大聲咁話無條件收留手足，只好用不斷延長旅遊簽證同叫大學收香港學生呢啲途徑「有條件」、合法咁收留，呢個世界好多嘢唔可以畫出腸

台灣手足

我已經開宗明義講要「引誘」台灣政客，擺明係為手足利益最大化係第一優先啦，民進黨如何都不及手足生活重要。

道理好簡單，如果當初香港代表願意接觸第三勢力，例如郭台銘、親民黨、民眾黨、時代力量，同佢哋多啲交流，佢哋為咗分食香港因素選票，自然會樂於開支票。反正如果自己執政或者入國會，藍綠都係最大黨，法案最終成唔到事自己都唔使上身，所以一定會大大張支票開出嚟。到時民進黨為咗重奪選票，自然都要跟進承諾援助手足。

鷸蚌相爭，漁翁得利。香港人本來可以做漁翁，等台灣政黨做鷸蚌自己爭。但香港人選擇all in隻蚌，到最後自己當然一無所獲。

我重申，方仲賢嘅做法係低手，正確嘅操作應該係同時會見第三勢力同埋民進黨嘅官員、代表，同佢地握手、影吓相，等佢哋公開講會支持香港人，順便引誘佢哋作出支援香港人嘅未來承諾，唔需要開口下指導棋。咁樣就已經足夠構成壓力去推動執政當局積極幫助已經喺台灣嘅手足啦。

以前可以，九月之後道氣就散咗

同埋其實立法院都係關鍵，接觸民眾黨同時代力量都可以令民進黨有危機感

老實講我唔知你講邊個英粉。
但係我覺得你因為果十個八個「英粉」係度囉囉梭梭都幾無聊。

哦...
郭台銘，民眾黨，時代力量
明晒
嘿嘿嘿嘿嘿

不推文回覆，此post已完

你其實真係好幼稚。正如你咁講郭可以出入白宮，老美高層對佢好清楚，如果老美信佢既一早出黎選唔使攪一大堆龍鳳，而家走去攬宋楚瑜啦。

你唔係認為係香港「英粉」或者台灣人令到郭唔選呀？係因為老共買左韓，而美國買左蔡呀，佢自己知道冇運行呀！

從方仲賢到鍾翰林，有幾多香港人為咗保小英到底瘋狂打自己手足，打到人哋要急急表忠，仲要漏夜飛台灣學李波、桂民海拍片認罪道歉，你就知道個威力有幾大。

我始終覺得，香港人應該撐返香港人、以香港人利益為最大考慮。但估唔到咁樣就係五毛、懶醒、分化撚，不得不心灰。

我自從懂事以來就開始反共，如果我係五毛，我死全家。

點樣抹黑？屌佢地戇鳩就係抹黑？

你蠢同幼稚所以唔理解囉？

郭嘅退選係一場遺憾，包括佢內定副手在內都講過郭退選就係拿捏唔到香港走向；而如果睇返報紙同Facebook呢啲公開渠道，自從六月到九月退選，香港都無任何代表接觸過郭，甚至接觸柯都好少。係香港代表自己放棄開拓更多可能性。

我無奈嘅地方在於，香港人睇台灣太過出於信仰驅動，從而錯失咗一個可能幫到手足有更好生活嘅可能性，然後對於僅剩嘅唯一選擇又升華到盲目崇拜、唔容許他人有半點雜音嘅地步，好似邊個質疑小英總統邊個就係五毛。

喂，我都係想手足可以過得更好咋

on9仔，蔡英文樣贏唔贏到？幫唔幫到香港另一回事，最緊要投共韓國魚輸呀，共產黨輸呀，明未。

我明，但對於蔡英文真係不必走到不容雜音嘅崇拜，應該要聽到其言、觀其行，時刻睇住佢，要裏噢用一切機會為留台手足爭取更好生活

屌因為佢地做既野會有反效果囉。一隊人裡面梗有d柒頭以為自己意願良好做柒事跟住累死成隊人。呢d咁既人本來應該困住唔應該俾佢地妨礙大事。

你講呢兩個人絕對係咁既柒頭。屌佢地唔係因為捧英，只係因為佢地壞大事。

多鳩餘根本老共唔信佢，老美又唔信佢。

一定

你真唔知定假唔知。你講既做法就係引至方仲賢呢單野，基本就係俾時力「扇」囉。

其他細黨根本冇能力去推動乜野，因為佢地都知咁樣有機會得失選民。所以只會利用黎攪下大黨。

好羡慕台灣仲有得揀

方仲賢錯在將真話講出口，唔識得利用柔性手段過票俾小黨。

被小黨利用根本無傷大雅，反正本來就已經被民進黨利用，而且本身就應該利用小黨壓迫民進黨，迫到佢急、想盡快回收流失嘅選票，自然就要跟住一齊開口承諾幫助留台手足。

只要民進黨金口一開，將來繼續跟進就有基礎，如果小英連任之後懶懶閒，馬上就會被其他黨派見縫插針，抨擊民進黨承諾「跳票」，到時民進黨吟詩都吟唔甩，一定要提出具體舉措支援留台手足。

我發覺你真係痴撚線。自己老作有人「對蔡英文有不容雜音既崇拜」。唔好話香港，台灣都冇幾個咁既人啦。

親身參與畢生難忘

習總死左 下面D官更開心

我自己因為唔相信小英、提醒大家可以從選舉平衡中將手足利益最大化，幾個月來已經中過好多攻擊同謾罵啦，大大頂五毛帽子扣完一次又一次，純粹因為我想手足過得更好嘅同時唔相信小英。

我再重申，我一世人都反共，如果我係五毛我死全家。

你睇下出面個post，講緊就算聽日小英大勝、一切塵埃落定都唔准人講小英係靠香港贏。連選舉結束、對大局無礙之後都要禁止人講真話，除咗至誠嘅擁護同崇拜之外到底係乜嘢。

隨時有可能 只要有美國人因為比popo打而導致死傷

死撚左佢啦你，心胸狹窄到咁。賤撚過共黨就係你呢類人。

一撚定啦
仲未認清中共本質嘅
係咪身處平行時空

不過另一個選擇係韓國魚

你on9啊，黎下台灣，了解下手足先啦，英文已經幫到最盡，比讀書，比無限期續簽，比教會等機構幫手食草，仲想點？派身份證？派永住證？你試下黐埋落藍營到，手足依家上緊庭啦！過黎了解下先啦屌你！

人地真係有政績，抗衡到

唔俾人揾工讀書，俾你係台灣100年也冇用

蔡英文最應該做既，就係攞住份南京條約，對香港主權提出要求。其他都係幫就人情唔幫就道理。

連登小朋友諗嘢就係咁簡單 唔使在意太多

幫你係人情 唔幫係道理
台灣冇呢個必要去優待呢啲人

佢唔承諾就唔需要執行
起碼佢冇呃你

幫你係人情
唔幫你到係道理
一個台灣總統角度出發佢冇必要佢特別優待呢啲人

king maker連登港豬真係太睇得起自己
台灣幾千萬人你估幾多人真係關心香港😅

真係 屌你老母真係要明刀明槍企硬咩
靜靜雞唔趕你走咪好
如果佢公開話留呢啲人你估多唔多反對聲音
宜家靜靜雞 大把台灣民運撚會幫啦

agree 靜靜雞先明智

人地明知你咩事黎台都無趕你走就唔好嘈生曬

中學咁有時老師偷偷哋放你水都叫你唔好咁大聲

消費香港人

睇到king maker真係打冷震
你可唔可以收皮
好撚核突

老實實關咩事
關心台灣嘅台灣人唔一定關心香港

你估人哋好撚得閒呀？

做人畀小小廉恥
人哋肯收留你啲流浪狗 就唔好大聲吠
你已經係冇得選擇情況下嘅最好選擇
重要要求咁多要脅人哋
你呢啲就係典型貪得無厭嘅香港人

收皮啦港豬
比機會你去到咁發達嘅國家要咩有咩
生活有幾差？
你要記住你喺個政治犯黎 你估去緊遊學團？